射水炮掀怒火 三區集會聲討 泰警封鐵路 難阻抗爭潮

節錄

射水炮掀怒火 三區集會聲討
泰警封鐵路 難阻抗爭潮

泰國警方首次出動水炮驅散在首都曼谷的反政府示威者，惟民眾未被嚇退。。。。。。。。。。

相關新聞：無大台 學生團體各自努力

「自由青年」（Free Youth）、法政與遊行聯合陣線等抗爭組織，昨下午3時左右公佈會在三個地區舉行集會，包括叻拋路口（Lat Phrao）、烏東素站（Udom Suk）及大羅斗圈（Wongwian Yai Roundabout）。約一小時後民眾前往相關地點，其中叻拋路約2,000名穿上黑衫的示威者集結，高呼「（總理）巴育下台」。大羅斗圈有2,500人；烏東素站就有5,000人，在場學生皆舉起象徵抗爭的三指手勢。

■數千示威者昨聚集在鐵路站外，高舉象徵和平、自由及手足情誼的三指手勢。美聯社

示威新丁：不能接受警暴

叻拋路口示威者中，包括一名27歲、譯音姓鄧的女子。她因為見到前晚警方以水炮驅散青年示威者的照片，才決定站出來示威。她表示：「太過份了。我們希望向他們展示力量，表明我們不能接受。」不少示威者跟她一樣，都是因為對警方極度不滿，所以首次走出來示威。示威最後和平結束。

相關新聞：王后座駕前示威 社運領袖或囚終身

警方為阻礙示威者參與，除下令曼谷所有鐵路站關閉，還封鎖了通往勝利紀念碑和阿索克區（Asok）的道路，以防示威者聚集。。。。。。。。。。。

前日約3,000名示威者在曼谷主要購物區聚集，要求當局釋放早前被捕示威者，又大罵總理巴育要求他下台。數百名防暴警察到場驅散，示威者用鐵欄阻止警方推進，雙方發生推撞，。。。。。。。。。

■當局為阻人群聚集，關閉了曼谷所有鐵路站。美聯社

■當地網上流傳多張示威者被雙手反綁相片，警方昨澄清照片是「香港的示威畫面」。

再有12人被捕 遭阻見律師

。。。。。。。。。。，會嘗試與被捕人士聯絡。不過，有泰國傳媒早前就指，警方曾經阻止被捕人士與人權律師團的律師見面。

被捕示威者會被集中送至距離曼谷45公里的巴吞他尼府邊境巡防局第一分區警署。。。。。。。。
。

對於警方武力驅散示威者。人權觀察組織亞洲總監阿當斯指：「派出警方暴力地驅散和平示威者，泰國政府更大規模地鎮壓學生示威……引用緊急法亦為警方侵犯人權的行為開綠燈。泰國的示威者和平地爭取民主、人權及改革，有關政府及聯合國應公開表達意見，要求巴育政府立即停止政治打壓。」

泰國《曼谷郵報》/

路透社

秦國人